# **Profiler API Specification**


#### - 요청 메시지 명세

<table>
<thead>
<th colspan=4>항목명(영문)</th><th>항목명(국문)</th><th>항목 <br />구분</th><th>샘플데이터</th><th>항목설명</th><th>2차년도<br />지원여부</th>
</thead>
<tbody>
<tr><td colspan=4>source</td><td>객체 경로</td><td>1</td><td>-</td><td>프로파일링 대상 객체 정보 (local file path, URL, database connection 중 하나)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=3>url</td><td>원격 파일경로에 대한 URL</td><td>0</td><td>http://qufa.com/sample.csv</td><td>프로파일링 대상 파일의 URL 경로.<br />
원격 파일일 경우 "http://" + 파일 url
로컬 파일일 경우 "file:///" + 파일 경로</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=3>db</td><td>데이터베이스 및 테이블 연결 정보</td><td>0</td><td>-</td><td>프로파일링 대상이 데이터베이스 테이블일 경우 연결 및 테이블 정보<br />* 'db'와 하위 파라미터는 2022년 지원 예정</td><td></td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>database</td><td>DBMS명종류</td><td>0</td><td>mysql</td><td>DBMS 이름</td><td></td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>conn</td><td>connection string</td><td>0</td><td>server=127.0.0.1;uid=root;pwd=12345;database=test</td><td>DB 연결을 위한 connection string</td><td></td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>table</td><td>테이블명</td><td>0</td><td>customer</td><td>프로파일링을 위한 테이블 이름</td><td></td></tr>
<tr><td colspan=4>header</td><td>헤더</td><td>0</td><td>true, false</td><td>csv 파일 헤더에 컬럼 이름의 존재 여부를 나타내는 boolean 값(default:true)</td><td></td></tr>
<tr><td colspan=4>profiles</td><td>컬럼별 프로파일링 항목 정의</td><td>0</td><td>-</td><td>프로파일 종류별 프로파일링 대상이 되는 컬럼들을 컬럼번호나 컬럼이름 리스트로 표현.</td><td></td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=3>column_analysis</td><td>프로파일링 대상 컬럼 리스트</td><td>0</td><td>-</td><td>기본, 수치, 문자열, 날짜 프로파일링 컬럼 리스트. <br />생략될 경우 데이터 타입에 따라 가능한 프로파일링을 수행하며, 데이터 타입은 서버에서 자동으로 추정하여 실행함<br />(default:<br />　{<br />　　basic:[모든컬럼리스트],<br />　　number:[수치형 컬럼리스트],<br />　　string:[문자열 컬럼리스트],<br />　　date:[날짜형 컬럼리스트]<br />　}<br />)
<br /></td><td></td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>basic</td><td>기본 프로파일링 대상 컬럼 리스트</td><td>0..n</td><td>[1, 2, 3, 4] 또는
[“id”, “name”, “age”, “phone”]</td><td>기본 프로파일링 대상되는 컬럼 리스트 (컬럼번호 또는 컬럼명)</td><td></td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>number</td><td>수치 프로파일링 대상 컬럼 리스트</td><td>0..n</td><td>[1, 2, 3, 4] 또는
[“id”, “name”, “age”, “phone”]</td><td>수치 프로파일링 대상되는 컬럼 리스트 (컬럼번호 또는 컬럼명)</td><td></td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>string</td><td>문자열 프로파일링 대상 컬럼 리스트</td><td>0..n</td><td>[1, 2, 3, 4] 또는
[“id”, “name”, “age”, “phone”]</td><td>문자열 프로파일링 대상되는 컬럼 리스트 (컬럼번호 또는 컬럼명)</td><td></td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>date</td><td>날짜 프로파일링 대상 컬럼 리스트</td><td>0..n</td><td>[1, 2, 3, 4] 또는
[“year”, “date”, “start_time“, ”end_time“]</td><td>시간/날짜 프로파일링 대상되는 컬럼 리스트 (컬럼번호 또는 컬럼명)</td><td></td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=3>key_analysis</td><td>candidate key 분석</td><td>0</td><td>true, false</td><td>기본키가 될 수 있는 후보키 컬럼을 탐색할지의 여부 결정하는 boolean값(default:false)</td><td></td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=3>dependency_analysis</td><td>functiuonal dependency 분석을 위한 컬럼 쌍의 리스트</td><td>0..n</td><td>-</td><td>여러개의 함수적 종속을 동시에 검사할 수 있도록 결정자와 의존자 쌍의 배열형태로 명세함. 현 버전에서는 결정자와 의존자는 단일 컬럼만 지원
(determinant->dependency 의 리스트)</td><td></td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>determinant</td><td>결정자 컬럼</td><td>0</td><td>1, 2 또는 “id”</td><td>컬럼번호 또는 컬럼명</td><td></td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>dependency</td><td>의존자 컬럼</td><td>0</td><td>1, 2 또는 “id”</td><td>컬럼번호 또는 컬럼명</td><td></td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=3>fk_analysis</td><td>외래키의 유효성 검증을 위한 명세 리스트</td><td>0..n</td><td>-</td><td>현재 테이블의 컬럼과 타 테이블의 컬럼간 참조무결성의 유효성 여부를 검사. 배열 형식을 여러개의 무결성을 동시에 검사할 수 있도록 명세 지원</td><td></td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=></td><td colspan=2>foreign_key</td><td>외래키 후보 컬럼</td><td>0</td><td>1, 2 또는 “id”</td><td>컬럼번호 또는 컬럼명</td><td></td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>referenced_file</td><td>참조되는 원격 파일 경로에 대한 URL</td><td>0</td><td>http://qufa.com/sample.csv</td><td>프로파일링 대상 파일의 URL 경로.
원격 파일일 경우 "http://" + 파일 url
로컬 파일일 경우 "file:///" + 파일 경로</td><td></td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>referenced_db</td><td>참조되는 데이터베이스 및 테이블 연결 정보</td><td>0</td><td>-</td><td>프로파일링 대상이 데이터베이스 테이블일 경우 연결 및 테이블 정보</td><td></td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1>database</td><td>DBMS명종류</td><td>0</td><td>mysql</td><td>DBMS 이름</td><td></td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1>conn</td><td>connection string</td><td>0</td><td>server=127.0.0.1;uid=root;pwd=12345;database=test</td><td>DB 연결을 위한 connection string</td><td></td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1>table</td><td>테이블명</td><td>0</td><td>customer</td><td>참조되는  테이블 이름</td><td></td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>referenced_column</td><td>참조되는 컬럼명</td><td>0</td><td>1, 2 또는 “id”</td><td>참조되는  컴럼명 이름</td><td></td></tr>
</tbody></table>

###### ※ 항목구분 : 필수(1), 옵션(0), 1건 이상 복수건(1..n), 0건 또는 복수건(0..n)
 <br /> <br />

#### - 응답 메시지 명세

<table>
<thead>
<tr><th colspan=5>항목명</th><th>항목<br />구분</th><th width=125>샘플데이터</th><th>항목설명</th><th>2차년도<br />지원여부</th></tr>
</thead>
<tbody>     
<tr><td colspan=5>dataset_name</td><td>0</td><td>sample</td><td>데이터 셋 이름(String)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=5>dataset_type</td><td>0</td><td>csv</td><td>데이터 셋 타입(String)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=5>dataset_size</td><td>0</td><td>300000</td><td>데이터 셋 크기(byte)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=5>dataset_column_cnt</td><td>0</td><td>1</td><td>데이터 셋 열 수(int)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=5>dataset_row_cnt</td><td>0</td><td>200</td><td>데이터 셋 행 수(int)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=5>results</td><td>0</td><td>-</td><td>profiling 결과</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=4>column_id</td><td>1</td><td>1</td><td>열 고유 번호(int)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=4>column_name</td><td>1</td><td>score</td><td>열 고유 이름(string)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=4>column_type</td><td>1</td><td>number</td><td>열 타입(string)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=4>profiles</td><td>1</td><td>-</td><td>프로파일 결과 목록</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=3>basic_profile</td><td>0</td><td>-</td><td>basic 프로파일</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>row_cnt</td><td>0</td><td>20</td><td>레코드 수(int)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>distinct_cnt</td><td>0</td><td>120</td><td>서로 구별되는 값들의 수(int)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>null_cnt</td><td>0</td><td>0</td><td>결측치 수(int)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>distinctness</td><td>0</td><td>0.6</td><td>Distinct Count/Row Count(0~1) (double)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>unique_cnt</td><td>0</td><td>10</td><td>유일한 값을 갖는 레코드 수(int)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>value_distribution</td><td>0</td><td>-</td><td>값 분포 정보</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1>type　　　</td><td>0</td><td>all, top100</td><td>- Value Distribution(VD) 응답 형식<br />- distinct count가 100 초과일 경우 type = top100<br />- distinct count가 100 이하일 경우 type = all</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1>value　　　</td><td>0..n</td><td>{<br />　"45":10<br />},<br />{<br />　"12":9<br />},<br />{<br />　"10":8<br />},<br />··· ,<br />{<br />　"150":1<br />},<br />{<br />　"149":1<br />}</td><td>- 각 값의 출현 빈도(빈도수 기준 내림차순)<br />- type = all일 경우 모든 분포값을 출력<br />- type = top100일 경우 상위 100개 분포값을 출력
</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1>range　　　</td><td>0..n</td><td>{<br />　"5":19<br />},<br />{<br />　"19.5":31<br />},<br />··· ,<br />{<br />　"121":23<br />},<br />{<br />　"135.5":12<br />},<br />{<br />　"150":null<br />}</td><td>- 모든 value에 대해 값의 범위 별로 출력<br />- column_type=number, type=top100일 경우에만 출력<br />- {"5":19}, {"19.5":31}일 경우 5보다 크거나 같고 19.5보다 작은 값의 수는 19개임을 나타냄<br />- range는 항상 10개의 구간으로 설정<br />- 마지막 구간의 시작과 끝을 모두 명시하기 위해 <br />11번째 key pair를 {"max number":null}로 설정</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=3>number_profile</td><td>0</td><td>-</td><td>number 프로파일</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>min</td><td>0</td><td>5</td><td>최소값(double)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>max</td><td>0</td><td>150</td><td>최대값(double)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>sum</td><td>0</td><td>18512</td><td>총합(double)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>mean</td><td>0</td><td>92.56</td><td>평균(double)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>median</td><td>0</td><td>78</td><td>중앙값(double)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>sd</td><td>0</td><td>21.44</td><td>표준편차(double)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>variance</td><td>0</td><td>459.674</td><td>분산(double)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>percentile_25th</td><td>0</td><td>42</td><td>1사분위 수(double)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>percentile_75th</td><td>0</td><td>113</td><td>3사분위 수(double)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>zero_cnt</td><td>0</td><td>2</td><td>0의 개수(int)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=3>string_profile</td><td>0</td><td>-</td><td>string 프로파일</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>blank_cnt</td><td>0</td><td>2</td><td>빈칸의 수(int)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>min_len</td><td>0</td><td>4</td><td>최소 길이(int)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>max_len</td><td>0</td><td>9</td><td>최대 길이(int)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>avg_len</td><td>0</td><td>6.2</td><td>평균 길이(double)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=3>date_profile</td><td>0</td><td>-</td><td>date 프로파일</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>highest_date</td><td>0</td><td>2021-07-01<br />12:00:00</td><td>가장 최신 시간</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>lowest_date</td><td>0</td><td>2020-07-01<br />12:00:00</td><td>가장 과거 시간</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>mean_date</td><td>0</td><td>2021-01-01<br />12:00:00</td><td>평균 시간</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>median_date</td><td>0</td><td>2021-01-01<br />12:00:00</td><td>중앙값을 갖는 시간</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>percentile_25th</td><td>0</td><td>2020-10-01<br />12:00:00</td><td>1사분위 시간</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>percentile_75th</td><td>0</td><td>2021-04-01<br />12:00:00</td><td>3사분위 시간</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>month_distribution</td><td>0</td><td>{<br />　January:7<br />},<br />{<br />　February:8<br />},<br />···,<br />{<br />　December:5<br />}</td><td>월별 분포</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=1></td><td colspan=2>year_distribution</td><td>0</td><td>{<br />　2010:20<br />},<br />{<br />　2011:10<br />}, ···</td><td>연도별 분포</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=5>key_analysis_results</td><td>0..n</td><td>[1, 3, 5] 또는 [“id”, “name”]</td><td>후보키 대상이 되는 컬럼 배열 (컬럼번호 또는 컬럼명)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=5>dependency_analysis_results</td><td>0..n</td><td>-</td><td>후보키 대상이 되는 컬럼 배열 (컬럼번호 또는 컬럼명)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=4>determinant</td><td>0</td><td>1, 2 또는 “id”</td><td>결정자(컬럼번호 또는 컬럼명)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=4>dependency</td><td>0</td><td>1, 2 또는 “id”</td><td>의존자(컬럼번호 또는 컬럼명)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=4>is_valid</td><td>0</td><td>true or false</td><td>함수적 종속 만족여부</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=4>invalid_values</td><td>0..n</td><td>[1, 4, 6]</td><td>결정자 컬럼 중 함수적 종속을 위배해는 컬럼값의 배열<br>
is_valid가 false일 경우에만 해당 값들을 배열로 명시하고, true면 생략</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=5>fK_analysis_results</td><td>0..n</td><td>-</td><td></td><td></td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=4>foreign_key</td><td>0</td><td>1, 2 또는 “id”</td><td>참조하는 컬럼번호 또는 컬럼명</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=4>referenced_table</td><td>0</td><td>“customer.csv”  또는 “customer”</td><td>참조되는 파일명 또는 테이블명</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=4>referenced_column</td><td>0</td><td>“id”</td><td>참조되는 컬럼명(외부 테이블이므로 컬럼번호는 허용안함)</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=4>is_valid</td><td>0</td><td>true or false</td><td>참조무결성 준수여부</td><td>O</td></tr>
<tr><td colspan=1></td><td colspan=4>invalid_values</td><td>0..n</td><td>[1, 4, 6]</td><td>참조무결성을 위배하는(참조되는 값이 존재하지 않는) 컬럼 값들의 배열
is_valid가 false일 경우에만 해당 값들을 배열로 명시하고, true면 생략</td><td>O</td></tr>
</tbody></table>

###### ※ 항목구분 : 필수(1), 옵션(0), 1건 이상 복수건(1..n), 0건 또는 복수건(0..n)
 <br /> <br />

---

* **URL**
- **URL**

  /profile/local

- **Method:**

  `POST`

- **JSON Request Params**

  **Required:**

  `source:url=[string]`

  **Optional:**

  `header=[boolean]` <br />
  `profiles:column_analysis:basic=[integer array]` <br />
  `profiles:column_analysis:number=[integer array]` <br />
  `profiles:column_analysis:string=[integer array]` <br />
  `profiles:column_analysis:date=[integer array]` <br />
  `profiles:key_analysis=[boolean]` <br />
  `profiles:dependencied_analysis=[object]` <br />
  `profiles:fk_analysis=[object]` <br />

- **Data Params**

  - local file <br />

    ```json
    {
      "source": {
        "url": "file:///C:/customers.csv"
      },
      "header": true,
      "profiles": {
        "column_analysis": {
            "basic": [1, 2],
            "string": [4, 5]
        },
        "key_analysis": true,
        "dependencied_analysis":[
            {
                "determinant":1,
                "dependency":3
            }
        ],
        "fk_analysis":[
            {
                "foreign_key":3,
                "referenced_file":"file:///C:/customers.csv",
                "referenced_column": 3
            },
                  {
                "foreign_key": 2,
                "referenced_file":"file:///C:/customers.csv",
                "referenced_column":3
            }
            ]
      }
    }
    ```

  - remote file <br />
    ```
    {
        "source": {
          "url": "http://qufa.com/sample.csv"
        }
        //param 'header', 'profiles' can use like above
    }`
    ```

- **Success Response:**

  - **Code:** 200 OK <br />
    **Content:** <br />
    ```json
      {
      "dataset_name": "customers",
      "dataset_type": "csv",
      "dataset_size": 693430,
      "dataset_column_cnt": 14,
      "dataset_row_cnt": 5115,
      "single_column_results": [
          {
              "column_id": 1,
              "column_name": "id",
              "column_type": "string",
              "profiles": {
                  "basic_profile": {
                      "row_cnt": 5115,
                      "distinct_cnt": 5107,
                      "null_cnt": 0,
                      "distinctness": 0.998435972629521,
                      "unique_cnt": 5100,
                      "value_distribution": {
                          "type": "top100",
                          "value": [
                              {
                                  "5091": 3
                              },
                              {
                                  "1148": 2
                              },
                              {
                                  "3652": 1
                              }
                          ],
                          "range": "-"
                      }
                  },
                  "string_profile": {
                      "blank_cnt": 0,
                      "min_len": 1,
                      "max_len": 4,
                      "avg_len": 3.784
                  }
              }
          }
      ],
      "key_analysis_results": [],
      "dependency_analysis_results": [
          {
              "determinant": 1,
              "dependency": 3,
              "is_valid": false,
              "invalid_values": [
                  "1148",
                  "1145",
                  "1253",
                  "1254",
                  "988",
                  "990"
              ]
          }
      ],
      "fk_analysis_results": [
          {
              "foreign_key": 3,
              "referenced_table": "customers.csv",
              "referenced_column": "family_name",
              "is_valid": false
          },
          {
              "foreign_key": 2,
              "referenced_table": "customers.csv",
              "referenced_column": "family_name",
              "is_valid": false
          }
      ]
    }
    ```
    <br/>

- **Error Response:**

  - **content:** `FILE_NOT_FOUND` <br />
    **code:** `404`

  OR

  - **content:** `BAD_JSON_REQUEST` <br />
    **code:** `400`

  OR

  - **content:** `REQUEST_DATA_MALFORMED` <br />
    **code:** `411`

  OR

  - **content:** `INTERNAL_ERROR` <br />
    **code:** `500`
    <br />

- **Notes:**

  - Swagger Hub Link : [https://app.swaggerhub.com/apis/QUFA/QuFaProjectAPI/v2](https://app.swaggerhub.com/apis/QUFA/QuFaProjectAPI/v2)
